\section{Zásady nahrávání}
\label{sec: recommendations}

Pro pořízení kvalitní sady nahrávek prosím dodržujte následující zásady:

\begin{enumerate}[label={\arabic*.}]
	\item Nahrávejte v tichém prostředí (zavřená okna a dveře).
	
	\item Zkontrolujte, zda jsou ve Vašem okolí pokud možno vypnuty přístroje a spotřebiče, které by mohly vydávat zvuk (další běžící počítač, zapnutá pračka, televize, rádio či vysavač ve vedlejší místnosti apod.).
	
	\item Zachovávejte stejnou hlasitost a rychlost řeči.
	
	\item Neměňte nahrávací zařízení v průběhu nahrávání.
	
	\item Začněte mluvit cca 1 sekundu po spuštění nahrávání a ukončete nahrávání cca 1 sekundu po~dočtení věty.
	
	\item Během nahrávání se občas napijte.
	
	\item Pociťujete-li únavu hlasu, nahrávání na chvíli přerušte a odpočiňte si (nejpozději po 30-60 minutách).
\end{enumerate}